<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Andy</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/post/</link><description>Recent content in Posts on Andy</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 07:55:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://demo.stack.jimmycai.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>一天天亮</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E4%B8%80%E5%A4%A9%E5%A4%A9%E4%BA%AE/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:51:23 +0800</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E4%B8%80%E5%A4%A9%E5%A4%A9%E4%BA%AE/</guid><description>&lt;p&gt;我记得最最开始，是在杭州的公交车上，困倦的我靠着他的左侧肩膀打盹，半阖着眼看见他手里的荧幕向外倾斜了一下，然后熄灭，我迟疑了一秒却瞬间打消那个念头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈恋爱以来从不查手机，是因为我觉得恋爱里需要尊重彼此的私密空间。退一步讲，是因为在我身旁的人是他，我愿意相信他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时我有多笃信这份感情，一年后的高铁上我就有多后悔。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="一"&gt;一
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我们在高一时偶然的机会里相遇，从相识到在一起,是408天。我至今还念念不忘他偷摸官宣时写在签名里的那段话:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;408 days of companying，worthwhile for aworld with you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为学校盯早恋盯得很严，于是我们瞒着所有人，在那段枯燥且压抑的时光里并肩前行，他帮我改英语作文，我教他圆锥曲线，写交换日记，讲高级词汇，约自习室学习，一次又一次坚定着携手走下去的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="二"&gt;二
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;高考，我唯一一次总分超过他的考试。他考砸了。电话里他忍着哭腔说为什么从小到大每次都在关键时刻掉链子。我说没关系，异校、异地、复读，怎样都没关系，我支持你的一切决定，我永远在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后还是异地。不过是十一分的差距，我们却隔了一千公里，从北京，到西安。西安的机场离市区太远，所以最优的选择是高铁，最快也要四个半小时。开学前最后一次见面，我说四个半小时而已，以我这种天赋型嗜睡者，打个盹儿就到啦，他红着眼眶说一定要争取每两个月见一次面。开学前跟学长学姐聊天时，都说异地恋很难很难。我暗自不屑，异地恋是很难，但如果是我们就不难。只是这份感情最后败给的，从来都不是距离罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大一寒假旅游后，在回家的高铁上，我靠着他的肩膀,盯着小桌板在想下一次旅行要去哪个城市，却又瞥见他手里的荧幕往外侧了一下，我还是没有在意,只是开玩笑般的说了句，来我学学别的女生怎么查男朋友手机。他突然条件反射般攥紧了手机。我的心跳突然停了一拍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我突然严肃起来。我要看你手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他慌乱中左滑删掉了一个对话框。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有理睬，点开他昨天发的秀恩爱说说，查看了被屏蔽的人。我问这些，人都是谁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说这都是亲戚和老师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一个一个点进对话框去，直到看见了刚刚还热乎的聊天记录，是他的高中同学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一条一条的往上滑着，心在一点一点的往下沉着。你随便翻，这些我都可以解释&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道过了多久，但是翻到高铁快到站也没有翻完所有的聊天记录，除了分享一些日常，没有越界的称呼也没有特别出格的对话，只是有一次他发了一张咬脸亲亲的表情包，我问他为什么发，他说不知道这个表情包的含义，只是觉得很好玩。他说他们只是很好的朋友，她知道他有女朋友，屏蔽她是怕她难过&amp;hellip;..他的声音越来越小，到最后他在旁边哭边重复着一句话:对不起。什么时候开始的。去年&amp;hellip;..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年什么时候。暑假前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暑假前?高考前?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我沉默着，眼泪不受控着地流出来，脑子里已经兵荒马乱地无法思考。在一起三年的时间里，有一半时间，他在周旋于两段关系之间。我无法想象，原来链子不是一天之内就能掉下来的，原来从一开始还在坚定选择这份感情的，只剩我自己而已。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="三"&gt;三
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;他颤抖着帮我擦眼泪，我想推开他，却无力地僵在原地。他拿着我的手指，把指纹录了进去，把手机又还回我手里，低下头喃喃自语，说以后不会这样了，今天就跟她说清楚，以后我的手机你随便看，我把所有密码都给你，对不起&amp;hellip;..高铁马上到站了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;混乱的思绪里我下意识地说了句:我相信你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们说恋爱中的女人智商为零。可我不是什么都没看出来，我不是什么都没察觉到。高中时关于他的流言蜚语，聊天时突然变化的语气助词，偶尔新增的一-两张可爱表情包，看似无意间侧过去的屏幕，还有每次秀恩爱时以屏蔽家人老师为由的仔细分组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生的第六感真的很强。我早该意识到了，在他攥紧手机的一瞬间，我就想起来在杭州公交车上，心里犹豫的那一秒钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在塞满着零零碎碎日常的聊天记录里，我在一瞬间能精确的对上几个瞬间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在郑州一起踩大街的时候，那天阳光灿烂的有些刺眼，他拍了几张很满意的街景，给我看完转身的片刻，他将照片发给了她，配文，今天出来调研，这边天气真好。她回，好棒耶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在小剧场看完电影出来吃东西的空隙，他给她发了条消息:白蛇真好看。加一个可爱的颜文字。她秒回，是吗?明天就去看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他去配眼镜的那天，我叮嘱说做完散瞳不要看手机，担心他为了回我消息伤了眼睛，一整天几次摁住了想发消息的手。第二天聊天时他却无意间透露昨天还跟别的人在聊天。原来当时就是跟她啊。回家之后我哭了一整晚，然后第二天跟他开始谈论这件事，经过一周的沟通和道歉之后，最后我选择了妥协和原谅。先别骂我，我知道是自己蠢，但故事还没结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知乎热榜的那个故事，我想或许大家都看过，&amp;ldquo;图书馆三十秒&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一周我的脑子里全都是这个故事，我第一次看这 个故事的时候，就觉得痛心，如果主角是我我或许会选择再给他一次机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实证明，温柔和善良在本性面前不值一提。 那个小姐姐做出的是最明智的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他哭着跟家里人坦白自己做的事情，接受一切批评并主动道歉，把所有社交账号的密码都告诉我，QQ和跟我关联，手机也录入了我的指纹，删了好友，告诉我以后随便查，绝对不会再犯同样的错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说，最后一次机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全感这个东西真的很奇妙，一点一滴地构建起来却只需要一瞬间就能全部摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来的一段时间里，我反复登录他的账号，一点点地试图寻找些蛛丝马迹，但一切都相安无事趋于平静。她的名字我以为我这辈子都忘不掉，但是没想到几个月后我试图回忆时居然完全想不起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但那之后我开始变得焦躁和患得患失。总是想从他的账号里找出什么。微信账号登录切换比较麻烦，我担心不同设备反复切会让他漏掉重要消息，就没有登录查看过。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="四"&gt;四
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;直到后来某次见面，我在他微信聊天框里输入&amp;quot;晚安&amp;rdquo;，蹦出来另一个女生的名字。大概十几条晚安吧，聊天内容也很正常就是学习日常。他这次倒是很冷静，说就是一个社团认识的学妹。那种自然的语气，让我没有一丝丝怀疑。他还是和原来一样，定期给我投喂小零食，深夜emo时陪我煲电话粥，期末周监督我认真学习，周末或者假期抽空跑来北京跟我见面，提前安排好假期出游的一切行程，帮我列要带的东西清单，洗完澡帮我吹头发，早上买好早饭温柔地叫我起床，出门主动拿着所有行李，逛累了帮我洗脚揉腿，我化妆时静静地在旁边看着，满眼星光;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概过了大半年，我还是难以忍受那种失去安全感的煎熬，无论他做什么总是会疑神疑鬼，一提起这件事我就开始流泪，他也不停地道歉和懊悔，最后总是变成我俩抱在一起哭，我们反复沟通了几次最终我还是提了分手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分手后不到一年，他官宣了新的女朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来某天我突然发现，那个名字和微信里的十几条晚安，是同一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着那个熟悉的名字，我怔住了许久，眼泪突然就停不下来地流，我形容不出来当时的心情，震惊，悲愤，释然，苦涩，哑然失笑，亦或是还有什么别的情绪。虽然分别时的我说期待他能好好对待下一个人，但这次我实在无法送出祝福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他官宣后的昵称还是跟我在一起时取的名字，他的所有签名都还是关于我们的过去，我们在一起， 我们公开，我写的小诗，他跟我道歉，他试图挽回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可他换了情头，在朋友圈和空间同时公开了她。分手后第二年我生日的那天，他在零点发了秀恩爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;愿新年，胜旧年&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不明白,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还是看不透他,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像这五年来我从来没有看透过他一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年时间，不算太长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我们共同的回忆却蜿蜒了整个青春。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="五"&gt;五
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;和他去过的城市啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在上海国际金融中心的102层楼上，被白茫茫的雾扰了兴致，却也留下了那几张可爱的合照，虽然几经转存，现在已经模糊不清了;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在黄浦江沿岸吹着晚风看江面繁忙的轮渡，玩到忘乎所以错过末班车差点回不去酒店;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在人民广场吃小吃 手牵手踩大街直到精疲力尽;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们去杭州西湖挤上断桥拍荷花荡漾看喷泉表演，买十块钱一盒的特色甜点带回家去;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在重庆洪崖洞的石头缝隙留下了那张肩并肩的剪影，用无人机拍好看的合照俯瞰磁器口的风景;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在郑州一起做甜甜的蛋糕一起在连阴雨里瑟瑟发抖;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在西安的城墙上互相抓拍放飞自我的瞬间;他跑来北京看我回去时在车站突然发烧晕晕乎乎，我踩着高跟鞋跑了两公里给他买退烧药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要怀着怎样的心情再去一次呢?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从西安到北京，坐高铁最快要四个半小时，最慢是再也不见的再见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没对谁这么温柔过,也不会再对谁这么温柔了&lt;/p&gt;</description></item><item><title>日落风车</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E6%97%A5%E8%90%BD%E9%A3%8E%E8%BD%A6/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:55:57 +0800</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E6%97%A5%E8%90%BD%E9%A3%8E%E8%BD%A6/</guid><description>&lt;p&gt;从前听说过一个很有意思的事情，大概意思是说，如果你看到一座城市或者连绵的山上突然建起来了一座座风车，那么这个地方大概至少50年内不会有任何发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我来的这个地方或许可以除外，因为恰好造就了这里旅游业。其实我自己的家里就有一大片草原，据说像塞尔达，但是我仍然喜欢家乡以外的草原，它们似乎可以寄托我更多的情愫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后室有一个层级叫作The End（终末），据说打开电脑输入FrontRoom就可以回到前室，也就是地球。我很喜欢这个设定，它代表着一个人在后室游荡了很久以后终于来到了尽头。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我记得第一次来乌兰察布的时候，看到草原上连绵不绝的花海当中吱呦呦的风车们感到很震惊。于是我开车漫无目的地游荡在各个电厂之间，想要找到一片好看的花丛和一座正在旋转的风车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到黄花沟已经是傍晚了，我尝试在景区关门前进去看夕阳。我一边赶路一边看到太阳逐渐移动，它像在打招呼又像在告别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离景区还有300米的时候，我意识到我将要迟到了，于是我停下车，扛着三脚架和相机翻过栅栏，踏着没有路的土地背对着夕阳奔向最高的那座风车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尝试一边走一边记录着下沉的夕阳。走到风车下的那一刻恰好看到了粉色的晚霞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回头看的时候，是漫天的微光混兑着云彩的颜色，前面是连绵不绝的山丘，背后是无休止镜的风车海。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;那个时候其实我是抱着逃离北京的心态来到这里。我尝试拥抱每一个景色和每一条我不允许被错过的路。恰好去年的我幸运，连着两天的大晴天，一定程度上洗刷了我在去红石崖的路上没有信号还要尝试回企微的焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那段时间正是汇报完不久——我记得是7月29日。因为害怕自己失去工作，所以不想miss掉任何一条消息，周末的一个群内告警我都要心头一紧，担心周一被质问为什么负向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离北京的535公里，电子顺着网线仍然只需要一瞬间就可以入侵到手机的芯片里。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;一年后，我从北京再次来到这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实回来的两天，我的脑子里只有「故地重游」四个字——恰好我最终的安排，仍然只有是这几个景点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我重新踏上这片土地，我发现时隔一年，我的心境变了很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的我，是可以放心把IM软件静音两天；也是可以在开车的时候不用担心我的工作周一要怎么办从而分心差点超速；也可以在拿起手机拍照的时候，不用下意识的拉出通知栏看看有没有谁给我发了什么消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有走和上次完全一样的路线，看到了另外的风景的时候才发现，这片土地上竟然有如此多的线路可以走，拐到任何一个小村子里都可以重新回到大路上。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;傍晚时分，我本来有一个更好的观景台去看漫天的夕阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的车最终在这座栅栏前停下。我又一次穿越带着黄花、蒲公英和薰衣草的云海，慢慢地走到了这座风车面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年了，它还在这里不知疲倦的面向风转动。有节奏的风声在我头顶上呼哧掠过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我望向夕阳的那一刻，我应该是看到了去年那个穿着白色衣服的自己，当时我更多的时候是面向夕阳，让风车把太阳吹到地平面。偶尔会回头，猜一猜这个小山包的背后是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我又一次升起无人机，去年的问题，今天会有答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞到500米的时候我看到了的是无数的风车绵延开来，只能看到开头，看不到结尾，淹没在草丛和云海交界处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地平线消失的地方，我能看到一架风车在缓慢地转动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看到无限的东西会有意识的认为，或许它就已经是世界的尽头了，前面是无限重复的东西，你过不去也无法看到尽头，这个时候你该掉头离开，或者是坐下来欣赏个够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后掉头离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像在后室游荡了很久，终于来到了那台电脑面前，你可以回想自己去过多少层，但是你输入那段代码，这件事情就结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你就可以离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有了一个一年前的答案，它告诉我后面是我的世界的尽头，这里是The End.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我如此喜欢风车，甚至可以听一下午它的单调的声音直到太阳落山，就像我很喜欢在洱海旁边喂海鸥，我可以买很多的面包喂到它们日落而息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们好像都是无限的，我穿越不过去，我也没有办法数清楚它们有多少，甚至不知道下一个在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我穿过了无数的阳光，一路摸到了我自己。它好像不是现在的我，当时的我看到对向来车似乎只是打了个转向灯就又赶过去了。殊不知可能他就是未来的自己。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我离开这里这么久了，故事依旧在发生，可是上一章我以为的走向是我要为了这片穿不过去的风车海而焦虑，下一章的时候我却突然坐下来看着尽头发呆。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;曾经我被困在海里。现在我似乎觉得海就是尽头了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们会一直转下去，可能是五十年，可能是三十年直到有一天旋钮破裂而终结自己的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也每天都在过，可能是一年，可能是好多年，一直过下去，给对向来车的自己打个车灯。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我身体里的一小部分留在了那座风车里，它顺着风车的边缘无限的转下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道是过去的一部分还是现在的一部分，但是每个盛夏夕阳的时候，它都会站在风车下，一会看看太阳海，一会看看身后的世界尽头。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>念念而不念</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E8%80%8C%E4%B8%8D%E5%BF%B5/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:55:43 +0800</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%BF%B5%E5%BF%B5%E8%80%8C%E4%B8%8D%E5%BF%B5/</guid><description>&lt;p&gt;趁着意识还有写点记录，今天喝得多，怕醒了忘了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为过生日，朋友从 2000 公里外飞过来找我。说是朋友，并不准确，大学时期给我写过歌，凌晨两点从酒吧跑过来帮我抓蟑螂，给我写诗，写信，帮我构思毕业论文，写漫无边际的和弦…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听起来应该是交集甚多，其实大学间现实距离最近的交集，只有他在舞台，我在台下，听他在毕业典礼上唱写给我的最后一首歌。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我知道他喜欢我，说喜欢，不准确。
我不能明确定义那种感情，因为他和我很像，就像镜像的自己。那些别人不懂的东西，我们之间一点就通，看世界的方式相同，爱读的诗句类似，读的书一致，甚至连悲伤和幸福的点都是一致的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有时候分不清，他在我身上的投射，他珍重的那些东西，是真的喜欢我，还是他在试图弥补他自身的遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么会有这么像我的人？我想不通，真想不通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我也想不通，毕业那年他凌晨两点来我楼下，我顶着乱糟糟的头发和睡衣，他坐在长椅，身上酒味和烟味混合着，我很讨厌那种味道，他说：我喜欢你时，这一句话几乎震碎了这种灵魂共振的干净的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不敢想，我偷偷恨了他多久，恨他说破，恨他说破了他的感情，我再也不能装糊涂，你怎么能这么自私？为什么要捅破，你捅破了我怎么面对你？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想失去你这个朋友，你不知道吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的问题在我心里盘旋了很久，所以毕业后我们很少联系彼此。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;他偶尔会突然在凌晨发个备忘录过来，里面写的月亮，一定就是写我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道他过的不好，情绪不好，状态不好，每天只能喝酒或者安眠药才能睡着。他不在积极的状态里，应该是失去了什么方向，所以极力的在抓着他心里的这种微弱的月光以做慰藉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我过得也没有那么好，我心想，我不配做谁的月亮吧，我有愧，我没有那么好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也什么都提供不了，希望，能量，或者爱，我一项也不能给你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我也是，我和你是一样的人，我也需要 “月光”，可我没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我比你还，还倒霉，也许。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;很奇怪，我原先不知道他为什么突然决定来陪我过生日，为什么一定要见我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今晚我知道了，他有点活不下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以他说，他说我知道这样说很自私，可是我真的这么想的，如果我见了你，我回去依然那么痛苦，那也许这就是我们的最后一面了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你会觉得我荒谬吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他抬头问我&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒吧好吵，我真希望我听不清他的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我明白他那种感受，我知道那不是矫情，不是荒谬，不是脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是冷静的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看着眼前酒杯里的泡沫，我陷入了很长很长一段沉默&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他准备点起第二只烟，我忽然觉得也许他并不需要任何答案&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我抬头对他说了一句毫无逻辑的话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我笑着说，我妈说以后要去三亚旅游，让你带着玩呢。喝了口酒，我又夸张的挥动了自己的手，在空中笔画着 “我们可不是过去占便啊，就是说，带着我们避坑！可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很久没被那样直视过，灯光那么昏暗，我甚至分不清他眼里的那个是蜡烛的反光，还是泪水&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他脸上的表情有点破碎，有欣慰，也有一些我说不出的东西&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他笑了笑，说好的，我等你过来，到时候再请你喝酒&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，他认识的酒馆老板，调酒很好，比我们喝的那些好的多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的气场回温，可是那一刻，我好想哭。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我告诉他，你看酒吧里这些人，看起来每个光鲜亮丽，似乎过得很好，没有忧愁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是剥了那层皮，他们都有自己的苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个过得无比幸福和幸运的人，他不需要酒精。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都是演员罢了，你知道吗，人就是这样的，人都是苦的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我拿出两个骰子，在杯子里摇了摇，摇出来一个 3，一个 4&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我指着骰子说，你看，有人看到这两个数字，会觉得幸运，因为他觉得这代表一生一世。可是有的人却觉得这是厄运，因为这代表一生一死。有的人却只觉得这是 3＋4＝7，没有任何意义&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以你知道吗，意义是人赋予的。骰子只是骰子罢了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一张纸折起来，它存在两个折面。你不能因为自己只认可一面，就否认另一面存在的事实。你说呢？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;他忽然趴在膝盖上，头埋在胳膊里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乐队的音乐声很大，我听不到他是否在哭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我知道他在哭&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有点手足无措，怎么安慰男人，怜悯？旁观？还是倒酒？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道，我只能把手放在他背上轻轻拍着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哭吧，哭出来就好了。别憋着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很荒谬，我以为只有他会哭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，在后来，在我趴在桌上看那个无聊的架子鼓鼓手，听着那些耳熟能详的歌时，我居然也哭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我哭什么，我感觉我的泪水应该在，在我捧着骨灰盒，在我无数次一个人站在阴影里时就哭干了的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;他凑过来，在我耳边大声说，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道吗，你总说你当不了我的月亮，可是对我而言，我才觉得”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我眼神转到他脸上，看到他蹙眉，用一种同时兼具了痛苦和庄重的表情对我说&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我才觉得，遇到你，我何德何能啊”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我扯着嘴角对他笑，但是很荒谬的，我的眼泪顺着鼻子流到胳膊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想做声。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;从小为家庭奉献了童年的孩子，从小懂得牺牲以顾大局的孩子，长大了，成为了一个讨好者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨好着身边的一切，祈求着有人能看懂自己的苦难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是讨好的下场，是你成为无数人的笑料&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为这世界上没有什么感同身受，刀砍不到自己身上，人是不会感受到痛的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我懂。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;写到这不知道还能写什么了。我去玩他的打火机，他拿过去，用打火机最大的火在攥拳的手心点燃，然后张开手心让我看火在他手上迅速燃烧，又即刻消失的 “魔术”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问他，这烧着不疼吗？他笑着摇头，说不疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说能去把吉他借过来吗？我去河边唱歌给你听，我说不要，不要押身份证给这里的人，我怕不安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他点开备忘录给我，说让我随便看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把他从 2017 年到 2023.9.18 的所有备忘录都看了，有的写着混乱的和弦，有的写诗，有的是他写给前女友的信，但大部分是独白，是大段大段喝醉后的迷思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不敢想，他这些年喝掉了多少酒？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，我有时会和酒馆和咖啡店老板看一些备忘录，他们问我：你现在已经到了这么辛苦的地步了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我抬头看他，他无奈的耸耸肩膀。他说，我知道，这里的一切你都能看懂我看回手机屏幕，望着那些混乱的，思考着生死意义、存在主义的句子，又陷入了极其长的沉默里。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;他身上没有伤痕，他没有伤害过自己他说，我最近更严重了，你知道吧，现在身体反应也很严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道，来了两天，吃了两顿饭。他才 24 岁，看着那样的，那样的腐朽，毫无生气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是他看到我的时候，还是笑的很开心，眼睛亮亮的，仿佛是五年前，那个烫着卷发，坐在架子鼓前聚精会神的路演的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，你知道那个谁吗？（一个同学），他打鼓我教的，结果我俩现在打鼓都那个表情。（一种认真到可以直接入党的表情）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，爸妈非要让我去做公务员，考上了我懒得去，现在我要去店里做咖啡师。说到咖啡，他来这里两天，居然还跑了不少咖啡店，我和他只喝了一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他进去喝了一会，就和老板说起来这个咖啡豆怎样怎样，我听不懂。我只知道，最后老板又给他端了一杯咖啡，说让他尝尝味道。可是很荒谬啊，他以前有点咖啡因过敏，喝多了手抖，和我一样。现在他已经能喝很多很多了，也不会心跳加速了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他很有文采，才华斐然，给我看他最近读的书，做的读书笔记和批注。我说：悉达多好看吗？他说：好看，我读了两遍。然后他点开书城，找到悉达多，递给我，指着上面的句子，说，你看。写的很棒，对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他问我喜欢什么味道，我说口味的话，酸甜辣吧，你呢？他说，他喜欢苦的我说那你肯定很喜欢喝中药吧！本来开玩笑的，他居然认真的点点头说，是啊，我觉得中药还挺好喝的，有一种草本的清香！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;写不下去了，我真的希望苦难是有尽头的，而你是已经快到黎明了&lt;/p&gt;</description></item><item><title>小A总是在流泪</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%B0%8Fa%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%9C%A8%E6%B5%81%E6%B3%AA/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:55:21 +0800</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%B0%8Fa%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%9C%A8%E6%B5%81%E6%B3%AA/</guid><description>&lt;p&gt;深夜的寝室里，总有一个人的手机屏幕荧光闪烁，而我发现这个亮光有时会持续到凌晨，然后会听见一个像是流鼻涕亦或是鼻塞的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天早上起床我发现a的眼睛是肿的，她躲闪我的眼睛，她说，寝室空调开的太冷，她有点着凉有些鼻塞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是这样吧，但我还是觉得那个声音明明不是流鼻涕而是泣不成声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寝室空调的温度还是被调到最低，还是很热，我翻来覆去睡不着觉……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;室友k给别人做家教上了两节课，但最后那个家长并没有给她课时费，k有点委屈，她告诉我她一定要换一份兼职的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;室友m刚拖过地，寝室屋子里到处都充满着潮湿的水汽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天晚上，还不算热，我隐约听见室友k下床咕咚咕咚喝水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我掖了掖毯子，我在想，如果k的心里真的藏着一个信箱的话，我一定要写一封信询问她和柴普特怎么样了，署名可以是小混，也可以是k的那个不知名作家室友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是透过床帘的缝隙，我还是选择把这封信默默吞下去，我发现k有些难过，是因为课时费吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有说话，翻了个身，但隐约间我又听见那个鼻塞的声音，随即是梯子咯吱咯吱响，a下床，她打开台灯，和k一样咕咚咕咚喝水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你没事吧，怎么感觉你哭了？”k问a。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有，今天空调太冷，我着凉了。”a说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是今天空调没开呀。”k说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a没有再说话，我听见拧紧水杯盖子的声音。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;“柴普特他对你……你难道真的看不出来吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一阵短暂的沉默与思考过后，a小心翼翼地说出这些话，她的声音轻到像落在地上的羽翼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“柴普特……她喜欢我什么呢？我长得一般，家里条件也一般，硕士毕业之后我顶多是一个普通到不能再普通的老师，我现在手头没有太多的钱，他的条件又那么好，他喜欢我什么呢……我知道最近大家在做毕业论文或找工作压力大，如果他是想找找乐子……唉，我早就知道的……”k对a说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a没有继续再讲话了，我听见a关掉了台灯，啪嗒一声，那个声音有点沉闷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屋子里黑黑的，连透过窗子的月光都没有，但a的手机屏幕还在亮着，还有美甲疯狂触碰手机屏幕的响声，像一只在夜里飞奔的小马驹，只是毛发被泪水打湿了……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;几天之后，我却真的感冒了，我躺在床上昏昏沉沉，鼻塞，疯狂流鼻涕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然，室友m气冲冲推开寝室的门，好像一个拿着长矛找敌人算账的女挂帅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“k，我恨你。”m迅速打开电脑，气冲冲地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你又咬我？我怎么惹你了？”k说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;室友m打开电脑，里面是读书会的照片，哦，室友m是这次读书会的组织人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;m气鼓鼓地对k说：“读书会那天，我拜托柴普特拿相机拍一些照片，我早就嘱咐柴普特要重点拍教授，拍与谈人，你看看他拍的谁？那天读书会就不该让你去，k，你看看，所有照片你全是c位，他到底是拍教授还是拍你？真搞不懂，这些照片一张也用不了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一阵沉默，室友a噗嗤一下笑出声来，然后室友m也开始大笑，只有室友k一个人脸红，拿起手机不知道在干嘛，有些复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我因为感冒鼻子被塞住，但还是隐约闻到了一些味道，那个气味甜甜的，又酸酸的，让我想起了湄公河畔的青木瓜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，在这个潮湿的雨季，我不用贴邮票给k心中的邮箱寄信了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>潮汐与星辰</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E6%BD%AE%E6%B1%90%E4%B8%8E%E6%98%9F%E8%BE%B0/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:54:23 +0800</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E6%BD%AE%E6%B1%90%E4%B8%8E%E6%98%9F%E8%BE%B0/</guid><description>&lt;h2 id="潮汐与星辰"&gt;潮汐与星辰
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id="序章尘埃与光2022年"&gt;序章：尘埃与光（2022年）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;秋日的午后，阳光总带着一种近乎奢侈的慷慨，斜斜地穿过我书房的百叶窗，在地板上切割出明暗交错的琴键。空气里，细小的尘埃在光柱中浮游、旋转、舞蹈，像一场无声的、盛大的宇宙爆炸，又在转瞬间归于寂静。我坐在藤椅里，手边是一杯温热的锡兰红茶，茶汤是剔透的琥珀色，氤氲的热气模糊了窗外那棵老银杏树的轮廓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手机在桌上安静地震动了一下，屏幕亮起，是一条社交软件的推送：&amp;ldquo;今天是潮生的生日，为他送上祝福吧。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我伸出手指，在屏幕上轻轻一划，选择了&amp;quot;不再提醒&amp;quot;。动作平缓，像拂去一本旧书封面的微尘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九年了。从2013年的盛夏，到2022年的深秋。一段足以让少年褪去青涩，让一座城市在记忆里重建又拆毁，让一场刻骨铭心的爱恋变成风干标本的时光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朋友晓风常说我变了，变得比从前更安静，也更……柔软。她说，从前的我像一株迎着风的向日葵，永远朝着一个方向，热烈而固执。现在的我，则像窗外那棵银杏，经历过繁盛与凋零，看惯了四季流转，只是安静地站着，根系却扎得更深。我听着，只是微笑。那些成长的代价，那些被时间的水流反复冲刷、磨去棱角的伤痕，都藏在这沉默的微笑里，变成了年轮的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些创作者在舞台上说，青春会用一种疯狂、浪漫、纤细敏感的形式，一直活在你的身体里，陪伴着你。我想，她说的是对的。潮生，以及那段与他有关的漫长岁月，就是我青春里最盛大的一场疯狂与浪漫。它没有消失，只是沉淀了下来，变成了我身体里的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我端起茶杯，凑到唇边。那些关于我们俩的故事，那些盘根错节的细节，像退潮后遗落在沙滩上的贝壳与碎石，在记忆的深海里，依旧闪烁着微弱而温润的光。它们不曾消失，只是静静地躺在那里，等待着下一次，或许也是最后一次，被我拾起，然后，轻轻放回大海。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="第一章风起与信笺2013---2014"&gt;第一章：风起与信笺（2013 - 2014）
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="南城的风"&gt;南城的风
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;2013年的夏天，南城的空气仿佛被无穷无尽的蝉鸣煮得滚烫。我是高二（七）班的苏晚，一个在人群中安静得近乎透明的女孩。潮生是高三（一）班的学长，是那种走在路上，会有一阵清风跟在他身后的少年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的相遇，并没有发生在浪漫的图书馆，也没有戏剧性的情节。它发生在一个寻常的、令人昏昏欲睡的周二下午，最后一节是全校的大扫除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我被分配去擦拭教学楼三楼走廊的窗户。那是一排老式的木框玻璃窗，积了厚厚的一层灰。我踩在吱呀作响的板凳上，费力地用湿抹布一遍遍擦拭，汗水顺着额角滑落，黏住了几缕碎发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;同学，需要帮忙吗？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个清朗干净的声音从身后传来。我回头，看见一个穿着白色校服衬衫的男生。他很高，很瘦，逆着光的轮廓显得有些模糊，但那双眼睛却异常明亮。他指了指我头顶最高处的那扇小气窗，说：&amp;ldquo;那里你够不着吧。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他就是潮生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我甚至来不及回答，他就已经从我身边走过，不知从哪里找来一把更长的掸子，轻松地够到了我一直够不到的角落。灰尘簌簌落下，在夕阳的光线里，像一场金色的雪。他做完这一切，只是对我笑了笑，说了句&amp;quot;好了&amp;quot;，然后就转身，消失在了走廊的尽头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我愣在原地，心里像被那阵金色的雪，轻轻覆盖了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那之后，我开始下意识地寻找他的身影。我会在课间操的时候，目光越过无数晃动的脑袋，去寻找高三（一）班队伍里那个最高、最挺拔的背影。我会在去食堂的路上，故意放慢脚步，只为能和他不经意地擦肩而过。我甚至会绕远路，从他们班的窗前走过，假装不经意地往里看一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晓风看出了我的心事，她用手肘撞撞我，促狭地笑：&amp;ldquo;苏晚，你的雷达最近功率有点强啊。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只是脸红，不说话。少女的心事，是一场不动声色的海啸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高考前夕，学校的空气里弥漫着一种悲壮的紧张感。我给他写了一张小小的卡片，上面只有一句话：&amp;ldquo;愿你乘风破浪，前程似锦。&amp;ldquo;我没有勇气亲自交给他，只能趁着他们班上体育课没人时，偷偷塞进了他课桌的抽屉里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高考结束那天，南城下了一场瓢泼大雨。我站在教学楼的屋檐下，看着人潮涌出，又渐渐散去。我以为，我们的故事，就会像这被雨水冲刷的地面一样，不留痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在我准备转身离开时，潮生撑着一把黑色的伞，走到了我面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;谢谢你的卡片。&amp;ldquo;他看着我，眼睛在雨幕里依旧清亮，&amp;ldquo;字很漂亮。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的心，在那一刻，仿佛被整个夏天的阳光填满。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="南国与北城"&gt;南国与北城
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;潮生考去了北京的一所大学，一座离南城一千多公里远的城市。而我，则升上了高三。我们顺理成章地，开始了漫长的异地恋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那个智能手机刚刚开始普及，流量还很昂贵的年代，我们的联系，更多地依赖于书信和偶尔的电话。潮生的信，总是写在淡蓝色的航空信纸上，字迹清瘦有力，像他的人。他会给我讲北京干燥的风，讲校园里金黄的银杏大道，讲他遇到的有趣的教授和新奇的课程。每一封信的结尾，他都会写上同一句话：&amp;ldquo;苏晚，见字如面。好好学习，等我。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把他的每一封信，都小心翼翼地收在一个饼干铁盒里。在高三那段灰暗而疲惫的日子里，这个铁盒子，是我全部的光。每当深夜做题做到崩溃时，我就会拿出来，一封一封地读，那些来自北城的文字，仿佛带着他的体温和声音，能抚平我所有的焦虑与不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的回信，总是写得满满当当。我用琐碎的日常，为他拼凑出一个没有他的、我的世界。我告诉他，我们班新换的数学老师是个地中海；我告诉他，晓风为了模仿某个明星，把头发剪得像个刺猬；我画下窗外月亮的形状，画下我喝的酸奶的包装盒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高三的寒假，我坐了二十多个小时的硬座，穿越大半个中国，去北京看他。那是我第一次独自出远门，心里充满了忐忑与期待。当我拖着行李箱，在出站口的人潮中看到他时，所有的不安瞬间烟消云散。他穿着一件厚重的黑色羽绒服，围着一条灰色的羊毛围巾，冻得鼻尖通红，看到我时，却笑得像个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他接过我的行李箱，很自然地牵起我的手，放进他宽大的口袋里。他的手很暖，掌心有薄薄的茧，握着我的手，有一种不容置疑的力度。我们走在积雪的街道上，听着脚下&amp;quot;咯吱咯吱&amp;quot;的声响。他带我去了故宫，去了后海，在一家小胡同里吃了热气腾腾的涮羊肉。他说，南国的女孩，应该看看北国的雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那几天，是我整个青春里，最明亮、最温暖的底色。它让我相信，所有的距离和等待，都是值得的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="第二章同栖与热恋2015---2018"&gt;第二章：同栖与热恋（2015 - 2018）
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="一座城的烟火"&gt;一座城的烟火
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;我考上了广州的一所大学。虽然依旧是异地，但两个小时的高铁车程，让我们感觉彼此的世界被无限拉近。大学四年，我们像候鸟一样，在广州和北京之间迁徙。我们一起度过了无数个平淡而幸福的周末和小长假。他会陪我在学校的图书馆复习，会在珠江边陪我看夜景，会带我去吃遍广州的大街小巷。我也会去他的城市，和他一起在校园里骑单车，一起去听各种讲座和音乐会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业后，潮生做了一个让所有人都感到意外的决定。他放弃了北京一家顶尖设计院的offer，回到了广州。他说：&amp;ldquo;苏晚在哪里，我的未来就在哪里。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们用大学期间兼职攒下的钱，加上父母的一点资助，在离我们公司都不算太远的一个老小区里，租了一间两室一厅的房子。我们终于拥有了一个真正意义上，属于我们自己的家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同居的日子，琐碎而具体，充满了人间烟火的温暖气息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们一起去逛宜家，为了一盏台灯的颜色，可以争论上半个小时，最后却买了一个我们俩谁都没选的颜色。我们一起去超市，他总是喜欢把购物车堆得满满的，而我则跟在他身后，悄悄地把那些不健康的零食再放回货架。我们会窝在小小的沙发里，盖着同一条毯子，看一部老旧的文艺片，然后为电影的结局而激烈讨论。我们会一起研究菜谱，尝试做各种复杂的菜肴，结果常常是厨房一片狼藉，最后只能无奈地叫外卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得有一次，我因为一个策划案被客户全盘否定，心情低落到了极点。我回到家，一言不发地把自己关进房间。潮生没有追问，也没有多说什么。过了一会儿，他端着一碗热气腾腾的番茄鸡蛋面走进来，面上卧着一个煎得恰到好处的溏心蛋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把碗放到我床头的桌子上，说：&amp;ldquo;先吃点东西。天大的事，吃饱了才有力气扛。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看着他，眼泪就那么不争气地掉了下来。我扑进他怀里，把脸埋在他带着淡淡皂角香气的胸口，放声大哭。那一刻我明白，爱不是轰轰烈烈的誓言，也不是惊天动地的壮举，它就藏在这些最平凡的日常里。它是一碗面的温度，是一个沉默的拥抱，是一句&amp;quot;别怕，有我呢&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的家，渐渐被我们共同的记忆填满。墙上贴着我们一起旅行时拍的照片，书架上摆满了我们俩都喜欢的书，阳台上的那盆绿萝，是我们刚搬进来时一起买的，如今已经枝繁叶茂。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="朋友与理想"&gt;朋友与理想
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;我们的世界，也因为朋友们的存在，而变得更加热闹和完整。晓风和她的男友阿哲，是小公寓的常客。周末的晚上，我们常常四个人一起，在小小的客厅里吃火锅，玩桌游，聊着各自工作中遇到的奇葩事，聊着对未来的憧憬和迷茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潮生在一家著名的建筑设计公司工作，他很有才华，对自己的作品有着近乎偏执的追求。他常常加班到深夜，有时候为了一个项目，会连续出差好几个星期。我常常在深夜等他回家，听他讲那些关于空间、光影和人的故事。他的眼睛里，闪烁着一种近乎神圣的光芒，那是对理想的热爱和执着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我，在一家广告公司做文案。我喜欢文字，喜欢用语言去构建一个个或温暖、或有趣、或引人深思的世界。我常常把我的作品第一个读给潮生听，他总是我最忠实的听众，也是最一针见血的批评家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们互相支持，互相鼓励。在他因为一个方案被甲方反复修改而烦躁不安时，我会给他泡一杯茶，安静地陪着他。在我因为写不出一个满意的句子而抓狂时，他会从背后抱住我，说：&amp;ldquo;别急，去散散步，灵感会来的。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们以为，我们会像两棵并肩生长的树，一起扎根，一起开花，一起抵御风雨，一起迎接每一个日出和日落。那时的我们，对未来充满了无限的信心和美好的想象。我们计划着再过两年就存够首付，买一套属于自己的小房子；我们计划着去土耳其坐热气球，去冰岛看极光；我们甚至连未来孩子的名字都想好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们以为，生活会一直沿着我们共同规划的轨道，平稳地、幸福地，向前行驶。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="第三章暗流与裂痕2018---2020"&gt;第三章：暗流与裂痕（2018 - 2020）
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="那个名字"&gt;那个名字
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;变化是从什么时候开始的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许，是从2018年的秋天开始的。潮生的工作变得异常繁忙，他开始频繁地出差，去参加各种行业内的论坛和交流会。他带回来的行李箱里，开始出现一些我不熟悉的、包装精致的伴手礼。一支昂贵的钢笔，一盒日本的手工巧克力，一条质地柔软的羊绒围巾。他说，是客户或者同行送的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个叫&amp;quot;溪月&amp;quot;的名字，开始断断续续地，像一根飘忽的羽毛，拂过我们的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初，我并没有在意。潮生说，溪月是他们公司新来的实习生，一个非常有灵气的女孩子，常青藤名校毕业，专业能力极强，对建筑有自己独到的见解。他说，溪月在很多项目上，都给了他意想不到的启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听着，甚至还由衷地为他感到高兴。我笑着说：&amp;ldquo;英雄所见略同啊，能被你这样挑剔的人欣赏，那一定是个非常优秀的女孩子。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潮生笑了笑，眼神却有些飘忽，没有再继续这个话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，溪月的名字，出现的频率越来越高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潮生在看一本关于日本枯山水的画册时，会无意识地感慨一句：&amp;ldquo;这本书还是溪月推荐给我的，她对东方美学很有研究。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在讨论一个社会热点时，他会突然说：&amp;ldquo;这个观点，溪月也提过类似的，她看问题总是很通透。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对着手机，嘴角不自觉地上扬时，我无意中瞥到，那个跳动的聊天框上方的名字，是&amp;quot;溪月&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的心里，开始有了一丝说不清、道不明的异样。那不是嫉妒，也不是怀疑，而是一种……被排除在外的感觉。我感觉，在潮生那个我引以为傲的精神世界里，出现了一个我不认识，但他却乐在其中的角落。那里，有我看不懂的风景，有我听不懂的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始变得敏感，也开始讨厌这样敏感的自己。我会下意识地在他接电话时，停止手中的一切动作，竖起耳朵；会在他深夜回家时，不动声色地闻他身上的味道，试图分辨出那不属于我的、陌生的香水味。我们的争吵，开始变多。大多是因为一些鸡毛蒜皮的小事，比如晚饭吃什么，比如谁去倒垃圾。但我们心里都清楚，那些只是导火索，真正的问题，我们谁也不敢，或者说谁也不愿，去触碰。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="一首歌的时间"&gt;一首歌的时间
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;我们的关系，进入了一种微妙而危险的僵持状态。表面上，我们还是亲密的恋人，会一起吃饭，一起散步，会在睡前互道晚安。但空气中，却弥漫着一种若有若无的疏离感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不再像以前那样无话不谈。他不再跟我分享工作中的所有细节，我也不再把我的小情绪一股脑地倒给他。我们之间，仿佛隔了一层透明的玻璃，我们能清晰地看见彼此的表情，却再也触摸不到对方最真实的温度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始整夜整夜地失眠。在无数个寂静的夜里，我躺在潮生的身边，听着他均匀平稳的呼吸声，睁着眼睛，看窗外的月光，从明亮到黯淡，直到天色泛白。我想起我们高中的时候，那些写满思念的信笺；想起我第一次去北京，他用他温暖的大手，包裹住我冰冷的手指；想起我们刚同居时，为了一件家具的摆放而争得面红耳赤的甜蜜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些美好的回忆，像一部温情的老电影，在我的脑海里一遍遍地循环放映。可电影越美好，现实就越显得苍白和讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尝试过沟通。有一次，我终于鼓足了勇气，在他又一次因为看手机而忽略我的时候，轻声问他：&amp;ldquo;潮生，我们……是不是出什么问题了？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他从手机屏幕上抬起头，眼神里有一瞬间的茫然。他沉默了很久，久到我以为他不会回答了。然后，他放下手机，轻轻地把我揽进怀里，用下巴蹭了蹭我的头发，说：&amp;ldquo;晚星，别胡思乱想，我只是最近工作太累了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的拥抱，依旧是熟悉的温度，但我却感觉不到丝毫的安心，只觉得一阵阵的发冷。我明白，有些东西，一旦出现了裂痕，用再多的拥抱去遮掩，也无济于事了。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="鬼使神差的瞬间"&gt;鬼使神差的瞬间
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;那个发现秘密的夜晚，至今想来，依旧觉得像一场荒诞而冷静的默片。它发生得如此不经意，如此&amp;quot;鬼使神差&amp;rdquo;，以至于我常常怀疑，那是不是命运早已写好的、无法更改的剧本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一个周五的晚上，潮生难得没有加班。我们一起吃完晚饭，像往常一样窝在沙发上看电影。电影是新上映的悬疑片，情节烧脑，但我却一个字也看不进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中途，潮生起身去洗手间。他的手机，就随意地放在沙发另一头的扶手上。他走后没多久，屏幕突然亮了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条微信消息，就那样毫无防备地，跳进了我的视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头像是一弯皎洁的月亮，名字是&amp;quot;溪月&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息内容很短：&amp;ldquo;刚看完你推荐的《建筑现象学》，感觉像在与你的灵魂隔空对话。晚安。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的心脏，像是被一只无形的手狠狠攥住，瞬间停止了跳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道自己是出于什么心理，或许只是想确认一下自己没有眼花。我的身体，仿佛有了自己的意识，不受控制地伸出手，拿起了他的手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有锁屏密码。不知道从什么时候开始，他取消了那个我们共同的纪念日密码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屏幕解锁，停留在微信的聊天界面。置顶的对话框，赫然就是&amp;quot;溪月&amp;quot;。我甚至来不及思考，手指就已经鬼使神差地，向上滑动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聊天记录并不长，但每一句话，都像一把锋利的刀子，在我心里反复切割。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;溪月：今天在会上，你维护我的样子，真帅。
潮生：应该的。别理那些闲言碎语。
溪月：嘻嘻，收到。对了，你推荐的那本关于建筑现象学的书，我看到了，感觉像在跟你隔空对话。
潮生：你能看懂，我很开心。
溪月：晚安，我的&amp;quot;知己&amp;quot;。[月亮表情]
潮生：晚安。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;没有一句&amp;quot;我爱你&amp;quot;，没有一句露骨的调情。但那些文字背后流淌的默契、欣赏和灵魂层面的亲昵，比任何直白的背叛，都更让我感到绝望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;知己&amp;rdquo;。多么讽刺的词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经以为，我才是他唯一的、不可替代的知己。我们一起从青涩懵懂的校园，走到复杂纷扰的人间，我们分享过彼此所有的梦想和不堪，见证过对方最荣耀和最狼狈的时刻。可现在，另一个女孩，用这样轻巧的两个字，就轻易地，全盘否定了我这八年的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感到一阵刺骨的寒冷，从脚底一直蔓延到心脏。我听见洗手间里传来冲水的声音，潮生马上就要出来了。我没有哭，也没有闹，甚至没有一丝一毫的慌乱。我只是默默地，把他的手机屏幕关上，轻轻地放回原处，摆成和我拿起它之前一模一样的角度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，我起身，走进厨房，给自己倒了一杯冰水，一口一口，慢慢地喝下。水是冰的，像我此刻的心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影已经结束，屏幕上滚动着黑色的演职员表，配乐悲伤而宏大。潮生从洗手间走出来，看到我站在客厅中央，愣了一下，问：&amp;ldquo;怎么了？脸色这么难看？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我摇摇头，努力地扯出一个比哭还难看的微笑，说：&amp;ldquo;没事，电影太烧脑了，看得有点累。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一晚，我们背对背躺着，一夜无言。黑暗中，我能清晰地听见自己心脏沉重下坠的声音，一声，又一声，直到天明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道，我们的故事，真的要结束了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="第四章退潮与离岸2021"&gt;第四章：退潮与离岸（2021）
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="无声的告别"&gt;无声的告别
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;那晚之后，我们之间那层本就摇摇欲坠的、名为&amp;quot;信任&amp;quot;的玻璃，终于彻底碎裂，变成了满地无法拾起的齑粉。我们都心照不宣地，不再试图去修复它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活还在继续，但一切都变了味。我们像两个住在同一屋檐下的、最熟悉的陌生人，客气，疏离，小心翼翼地维系着表面的和平，也共同守护着那个摇摇欲坠的秘密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分手，是我提出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一个周末的下午，阳光很好，微风不燥。我们刚刚一起打扫完房间，坐在阳台的藤椅上，一人一杯茶，沉默地看着楼下公园里玩耍的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看着那些追逐嬉闹的身影，突然觉得很疲惫。我们，有多久没有那样开怀地笑过了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我深吸了一口气，然后轻轻地开口，声音平静得连我自己都感到惊讶：&amp;ldquo;潮生，我们分开吧。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有像我想象中那样惊讶，也没有追问为什么。他的脸上，甚至没有一丝波澜。他只是低着头，看着自己杯中那几片上下沉浮的茶叶，过了很久，才用一种近乎叹息的语气，说：&amp;ldquo;好。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有追问，没有挽留，没有争吵，甚至没有眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们就这样，用最平静、最体面的方式，为这段贯穿了我们整个青春的、长达八年的感情，画上了一个句号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们花了一周的时间，来处理我们共同的&amp;quot;财产&amp;quot;。那些我们一起买的书，按照单双号，一人一半。那些我们一起淘的黑胶唱片，他拿走了摇滚，我留下了民谣。那盆我们一起养的绿萝，被分成了两盆，我们一人一盆。我们像两个冷静的生意伙伴，一件一件地清点，分割，条理清晰，效率极高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一天，我收拾好了我所有的东西，装了满满两个行李箱和一个大纸箱。潮生帮我把箱子搬到楼下，叫了一辆出租车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车来的时候，他最后看了我一眼，喉结滚动了一下，说：&amp;ldquo;苏晚，照顾好自己。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我点点头，说：&amp;ldquo;你也是。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我拉开车门，坐了进去。车子缓缓开动的时候，我从后视镜里看到，他依旧站在原地，身影在南城湿热的空气里，越来越小，最后，变成了一个模糊不清的点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有哭。我只是觉得很累，一种从骨子里透出来的、无边无际的疲惫。我靠在冰冷的车窗上，看着窗外飞速倒退的街景，觉得这八年的时光，就像一场漫长而盛大的梦。现在，梦醒了。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="一个人的旅行"&gt;一个人的旅行
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;我搬回了父母家。晓风怕我一个人胡思乱想，几乎天天都来陪我。她义愤填膺地把潮生骂了个狗血淋头，然后抱着我，劝我：&amp;ldquo;晚晚，你想哭就哭出来吧，别憋着。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只是摇摇头。我告诉她，我不恨他。这段感情的结束，对我来说，或许也是一场新的旅行的开始。一场，只属于我一个人的旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我向公司请了一个长假。我没有告诉任何人，自己背上行囊，买了一张去往云南的火车票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我去了很多地方。去了大理，在洱海边租了一辆单车，骑了整整一天；去了丽江，在古城的一家小酒馆里，听流浪歌手唱了一整晚的歌；去了香格里拉，在普达措国家公园里，看到了澄澈如洗的天空和棉花糖一样的云。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一个人，住青旅，挤公交，吃路边摊。我遇到了很多有趣的人，听了很多动人的故事。一个辞职环游世界的程序员，一个在古城开了十年客栈的老板娘，一个为了爱情远嫁他乡的女孩……我开始学着，和自己对话，和这个陌生的世界相处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在旅途中，我常常会想起潮生。我会想起他笑起来时，眼角浅浅的纹路；我会想起他为我讲解物理题时，专注而耐心的眼神；我会想起他牵着我的手，走过北京寒冷冬夜的温度。那些回忆，不再像从前那样让我感到刺痛，反而像一位久未谋面的老朋友，温和而亲切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始明白，一段感情的结束，并不意味着对过去的全盘否定。那些我们共同经历过的美好时光，是真实存在过的。它们像一块块拼图，共同构成了我生命的一部分，塑造了今天的我。而这，或许就是这段感情，留给我最宝贵的&amp;quot;意义&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始写日记，用手机的备忘录，记录我的旅途和心情。我发现，当我把那些纷繁复杂的情绪，诉诸笔端时，它们就变得清晰而有条理。文字，成为我自我疗愈的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个月的旅行结束，我回到了熟悉的城市。当我再次站在那间我们曾经共同居住的公寓楼下时，看着那扇熟悉的窗户，我的内心，一片平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道，我已经可以，坦然地，面对那段成为过去的过去了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="第五章彼岸与回响2022"&gt;第五章：彼岸与回响（2022）
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id="一张照片"&gt;一张照片
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;分手一年后，我的生活渐渐步入了正轨。我换了一份新的工作，在一家生活方式杂志做编辑，工作很忙，但也很有趣。我认识了新的朋友，开始尝试一些以前从未做过的事情，比如学着做烘焙，比如每个周末去上陶艺课。我的世界，并没有因为一个人的离开而变得残缺，反而因此，变得更加开阔和完整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很少再刻意地去想起潮生。不是努力遗忘，而是生活被新的、鲜活的事物填满，那些旧的记忆，就自然而然地沉淀了下去，像落叶归根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到那天晚上，我像往常一样，在睡前刷朋友圈。我看到我们共同的一个朋友，阿哲，发了一张聚会的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照片里，一群人围坐在一张长长的餐桌前，笑得开怀。潮生也在。他的身边，站着一个长发披肩的女孩。那个女孩，眉眼弯弯，笑起来有两个浅浅的梨涡，气质温婉又知性。她亲昵地挽着潮生的胳膊，头微微地靠在他的肩上，姿态自然而亲密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一眼就认出了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;溪月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照片的配文很短，只有一行字：&amp;ldquo;恭喜潮生和溪月，新婚快乐，百年好合！&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的手指，停在冰冷的屏幕上，久久没有动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有感到愤怒，也没有感到心痛。那一瞬间，我心中唯一的感受，是&amp;quot;原来如此&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像一个困扰了我很久的、复杂的数学题，我用尽了所有的方法都解不开，却在某一个瞬间，看到了标准答案。像一部悬念迭起的电影，我猜了无数种结局，却在最后看到了那个最情理之中、也最意料之外的结尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的不解、困惑、委屈、自我怀疑，都在那一刻，烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来，不是我不够好，不是我做错了什么。只是，他遇到了一个，比我更契合他灵魂的人。一个，能在他描述的那个关于建筑、美学和现象学的世界里，与他同频共振、隔空对话的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我默默地，在那条朋友圈下，点了一个赞。然后，关掉手机，把脸埋进柔软的枕头里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窗外的月光，透过窗帘的缝隙，照在地板上，清冷，而温柔。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="最后的对话"&gt;最后的对话
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;几天后，我收到了潮生的微信。这是我们分手一年后，他第一次联系我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：&amp;ldquo;苏晚，对不起。我应该早点告诉你的。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看着那行字，在输入框里删删改改了很久，最后，只回复了三个字：&amp;ldquo;没关系。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停顿了一下，我又加了一句：&amp;ldquo;恭喜你。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他很快回复：&amp;ldquo;谢谢。你……还好吗？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我很好。&amp;ldquo;我打下这三个字，感觉无比的轻松和坦然，&amp;ldquo;比你想象的，要好得多。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那或许是我们之间，最后一次正式的对话。简单，平静，甚至带着一丝客套的温情，像两个相识多年的、普通的老朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放下手机，我突然想起了多年前，一位我很欣赏的歌者说过的一句话：&amp;ldquo;我拥有的都是侥幸啊，我失去的，都是人生。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是啊，我曾经拥有过潮生，拥有过那段长达八年的、纯粹而美好的感情，那是我的侥幸。而如今，我失去了他，失去了那段感情，那便是我的人生。人生，本就是一场不断拥有和不断失去的旅程。挥霍与珍惜，爱与离别，本就是同一件事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不再觉得可惜，也不再觉得遗憾。我感谢那段经历，感谢潮生，是他，让我看到了爱情最美好的样子；也是他，让我经历了成长最深刻的阵痛。他像一阵呼啸而过的潮汐，带走了很多东西，但也让我这片沙滩，看到了更辽阔的星辰。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="我的花让我自己开"&gt;我的花，让我自己开
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;现在的我，学会了和自己独处。我享受一个人的时光，享受那种可以完全沉浸在自己世界里的、不被打扰的自由和安宁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会在下班的路上，给自己买一束花，把小小的出租屋装点得温馨而美好。我开始明白，我的姿态，不需要别人来定义；我的花，要让我自己来开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我依旧喜欢读书，喜欢写字。我把我对生活的感悟，对世界的观察，都写进我的文字里。我的文字，不再是为了取悦某一个人，也不再是为了倾诉某一种情绪，而仅仅是为了，表达最真实的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晓风说，我变得越来越像一个&amp;quot;哲学家&amp;rdquo;。我笑着说，我只是在学着，用更平和、更坦然的心态，去面对这个复杂而善变的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不再刻意去追求什么，也不再害怕失去什么。我拥抱生命中每一次的相遇，也坦然接受每一次的别离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个曾经占据了我整个青春的少年，那个曾经让我以为会是世界尽头的男人，如今，也只是我浩瀚记忆星辰里，一颗温和而明亮的、已经熄灭的星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道，我们都将，在各自的航道上，继续前行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我，也终于，在经历了漫长的潮起潮落之后，成为了自己的，那一颗，温柔而坚定的，晚星。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>十一年</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%8D%81%E4%B8%80%E5%B9%B4/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:53:22 +0800</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%8D%81%E4%B8%80%E5%B9%B4/</guid><description>&lt;p&gt;坐在返程的飞机上，冷风吹得人有点微微发颤，整个飞机上只有马达转动着掠过海平面的声音。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id="一"&gt;一
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我之前在微博上发过一个关于游戏通关的碎碎念，大概是说自己这么多年一直在错过一个游戏的大结局，它需要充很多钱，有很不错的技术才可以达到。终于在一个平平无奇的大学生活当中我实现了。或许这应该是通关的意义；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我就想到，当我意识到2016年的Bigbang Made Tour的时候，我没有意识到离我不到10公里，我可以去看看，意识到在2017年哥的巡回演出时，我因为担忧出国和金钱的问题放弃了去首尔。后来我意识到，我可能要见一见他们的时候，他们当中的两位彻底告别了舞台。2025年的年初，太阳演唱会的时候我看到了粉丝偷拍的龙哥，我意识到我应该去见见了；结果我错过了太阳的最后一场演唱会，当我听到大声的演唱会他们都在的时候，我错过了大声的最后一次演唱会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首尔 东京开票的时候，我发现他们好贵，又一次放弃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然有一天醒来，我意识到，如果再不见，就真的要永远错过了，龙哥还会出现多久，是不是只会在IG上那个小小的4:3区域活动了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道，于是转钱，买票，买机票，申请签证，订酒店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十多年从来没有离开过大陆，这个决策几乎是一瞬间决定的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id="二"&gt;二
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我其实不太像一个喜欢了11年的人，从难波出发的地铁上，只有我自己穿着龙哥很古早的balenciaga鞋，打扮像龙哥才上初中时候的样子。我和周围的人说我应该不是去看的，是去当staff的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在内场的座位上，周围的所有人都是从2021年开始才突然喜欢上龙哥的，或许是因为新的鞋？或许是因为某档综艺也说不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是老粉很欣慰啊，龙哥似乎活了两次。虽然是一个偷偷带了皇冠灯不敢掏出来怕唯粉嘲笑的老粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经和也喜欢龙哥的同事说，我就是一个生命粉，龙哥干什么都行，去哪玩了参加什么买什么衣服了我也不太关心，卖多少鞋都行，不唱歌谈恋爱生孩子怎么样都可以，精神状态好点健康点活着就行。所以我贫瘠的粉丝知识还需要一个三年新粉给我科普。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id="三"&gt;三
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;唱到crooked的时候，龙哥从龙车上下来和大家一起共舞。那一刻我突然有了通关的感觉，我看了这么多的演唱会，就为了能够顺利进入到他的场地里，找到座位，一起双脚离地，亲眼看到他看向我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我每次都会嘲笑自己，权志龙的粉丝吃的好差——去抖音上找极志龙当代餐，没有音源听DJ版的，再不就去club听几首Haru Haru就当听演唱会了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做梦都没有想过，无数镭射光线射向巨天花板这一刻不会在club发生，而是在一个有他的地方出现了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，Bigbang的粉丝更差了，龙哥只在演唱会唱4句。真想听My Heaven了还得粉丝自己晃着皇冠灯自己唱&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎终于来到了终点，他就站在舞台上，拿着话筒，有那么一刻看向了我，向我唱出了一句本应该9年前我就能听到的歌词。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id="四"&gt;四
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;朋友圈文案，我本来想发，11年了终于圆梦，或者 终于通关了，之类的，或者是新歌当中的&amp;quot;你问我爱你有多深&amp;quot;这句唱给中国粉丝的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是在飞机降落前的几分钟，我突然想说：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;11年之后，你从我的灵魂里走出来站到了我面前，笑着摆弄着自己的帽子和戒指，然后微笑着转过身去蹲下来，仔细的为我的生命拼上了一块温暖的拼图。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;</description></item><item><title>愿新年，胜旧年</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E6%84%BF%E6%96%B0%E5%B9%B4%E8%83%9C%E6%97%A7%E5%B9%B4/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:52:57 +0800</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E6%84%BF%E6%96%B0%E5%B9%B4%E8%83%9C%E6%97%A7%E5%B9%B4/</guid><description>&lt;p&gt;这么多年来，我都会在手机相册里存一些特定时刻的照片，剩下的海量图片和视频，都随着数据线流到了我的硬盘里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近有一些翻照片的习惯。翻到了去年今日。那一天或许是我工作这几年通宵以来，记忆最深的一次。我不确定是否是因为它离我最近，还是因为它彻底滋生了我离开这里的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情的起因大概是去年下半年，整个部门有一个非常重要的项目。于是责无旁贷地落在了老板最关心的组上，也就是我们小组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们组里四个人，抽到了我和另外一个同事一起来做这个项目。一人一半，总有好坏。我可能被分到了那个，不太好做的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是既没有挑活，也没有什么做不了这一说。任务放在头上，就要想方设法的去完成。很显然在面对要写规划这样万里长征第一步的时候，我的小伙伴已经早早地和老板们对好了写好了方案。我的压力不止来源于2/3的业绩贡献的要求，更来自于那种完全没有方案的无力感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，我在改了7版方案之后，在汇报的前一天下午五点，最终降级为分析一下现状，说一些可能还能行的，不确定能不能做的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于数据一天一变，很多结论在3天前得出来的，实际上又要推翻重写。于是剩下的十几个小时我要面对的是一份空文档写到4000字，重新画图，分析数据，写方案，做竞品分析。11个小时没有合眼，也没有吃饭，只是喝了两杯咖啡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凌晨三点五十分，我才终于叹了口气。写完了这份文档。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三点五十六分，我拍了一张公司门口的照片，天已经亮了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;后面的事情，顺理成章的是汇报非常混乱，老板想听到的是几百万的消耗要从哪些方案中贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外的同事带着已经明晓的答案倒推了数据，无论如何都过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可我只有无力的听着领导们，当着几十个人的面对我破口大骂，我甚至连还口的力气都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我回去后，瘫在座位上发抖。没有人过来安慰我，也没有人和我说其实这里所有人都没有方案。我更多想到的是，为什么我的思路和别人不一样，我的话别人听不懂，或者说我想表达的内容别人无法理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会觉得，我可能真的能力不够，要从这里走了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;很快半年过去了，在我离职的那一天，这个项目还没有结束，我不知道交给了另外的同事，他做成了什么样子，我也没有心情关心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我心中只有一个念头那就是逃离，哪怕我真的做得不好。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;一年后的今天，当我合上电脑时我又看到了这张照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，那篇文档也没有人再打开过，我那2/3的业务指标，也是换了一个好听的口径完成了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的方案没有被采用，而所有人到现在为止也没有任何新的方案。大家像我一样，困在无数的数据里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业务还在正常转，所有人都知道这里一定做不成，只有我自己陷在一个不可能的任务里，期望自己像克鲁斯一样完成Mission Impossible。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可我只是一个普通人，终于会有一天意识到，它就是不公平的；或者说我被要求做到一些事情它就是不公平的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;那天晚上真的好漫长，我看着太阳从茶水间的窗户上沉下去，又从我的头顶上升起来。这半个地球怎么这么长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“天亮啦”这三个字，我都记不清当时是以什么样的心情发出去的，可能是一些感觉自己尽力的释然，也可能是疲倦至极后的无奈。我不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这只是我这几年身上无数根刺当中的一颗，不知道什么时候才能拔掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也尝试着和一两个朋友复述了这个夜晚。我很轻描淡写的讲过去仿佛是一个无数个工作日当中一个稍微特殊的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以为我能讲出来的故事是可以pass away的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;天都亮了，我为什么还被困在那个半球里。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>写在夏至</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%86%99%E5%9C%A8%E5%A4%8F%E8%87%B3/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:52:11 +0800</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%86%99%E5%9C%A8%E5%A4%8F%E8%87%B3/</guid><description>&lt;p&gt;本科毕业已经六年了。现在想到毕业的时候只有几个最好的朋友陪我走完大学最后一程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在各种媒体上看到的都是和室友一起毕业照，一起玩游戏，一起喝酒吃饭插科打诨见最后一面舍不得离开聚是一团火散是漫天星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高一住校了半年，宿舍里有一个走读的，两个在小县城考上来的。他们一直在学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我学不过他们；所以和他们说近不近说远不远，更多的时候是在想家和厌恶学校充满煤烟味和犯鼻炎当中度过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本科的那几年，隔壁2个宿舍的几个人关系很好，毕业后还会一起玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大三的时候，就因为只有我一个人考研，所以我搬到了隔壁宿舍楼的博士生宿舍楼，在两人间宿舍里度过了最后的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和那位博士学长的关系不算好也不算坏，他隔三差五去自己女朋友那里住，我的室友也不算室友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的宿舍六个人有一个除了我之外的五个人的群，他们会在群里说很多，也会夜聊，甚至在毕业后又见了一面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我现在甚至有点记不清他们的名字了。理所当然的六人群也再也没有人说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究生的时候碰到了那三年；为了实习和找工作，我也就在宿舍前后住了不到半年，和他们的关系没有很差但也不算近。但是那是我最接近「拥有室友」的一次了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实现在我和他们也几乎没有联系，但是我想到那段关系，还是感受到了冬天住在宿舍里为数不多的温暖，在一个狭小的不到20平米的屋子里和他们一起聊天和吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;其实我的「室友」这个角色是缺位的，每个阶段我有自己另外的室友，高中时爸妈来校门口带吃的；大学的时候有我最好的朋友无论何时都会和我聊天和溜出学校吃夜宵，研究生的时候有H老师在陪我度过不太像研究生生活的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当然不能说他们是室友。只是我听到任何人说我有室友，我回去找我室友吃饭，室友我们一起出去玩这些字眼的时候，是会有一些失落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种复杂的关系是我处理不好的（当然其他的关系我也没有处理的好），可能在集体中我就会成为被孤立的或者是一个怪胎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我很感谢我真正的，我认为不太能算是室友的室友们。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;可能这算是我学生时代的一个遗憾。转眼我已经工作三年多了，我在其他的小集体中（超过两个人）都不会是一个排在前两名的人，孤立，对立，信息不对等一直在我的身边发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我更喜欢单线对线，这是我学生时代的另一种延续，也是我对「拥有关系」的一种安全感。室友的缺位只是一个开始，离开小团体和小集体应该是它更长远的映射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个缺位和它长久的效应，我不知道应该归结于谁；或许也不重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在记忆当中学生时代无数个夜晚，有吃夜宵，买泡面，洗衣服的记忆，也有宿舍楼下散步的记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些热热闹闹，三五成群从来不属于我，我也不会在搜索栏里输入任何宿舍群的名字，他们离我很远，延续到现在和未来。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>周易</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%91%A8%E6%98%93/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:52:11 +0800</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%91%A8%E6%98%93/</guid><description>&lt;img src="https://demo.stack.jimmycai.com/images/default.jpg" alt="Featured image of post 周易" /&gt;&lt;p&gt;周易&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如：衍生于《易经》的星象学认为天空中某颗星星的明暗发生了变化，人类社会中的某些事物也会发生变化。不是星星的变化决定人的变化，也不是人的变化决定星星的变化，而是两者受一种统一的规律支配，同时变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一规律，
“映射”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄河 龙马负图
洛水 灵龟负书&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金水木火土
西北东南中
肺肾肝心脾
秋冬春夏四季
白黑绿红黄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生生之谓易&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宇宙从混沌未分的“无极”而来
无极动而生太极&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我国从三皇五帝到夏商周，统治者都用占卜来决定军国大事。在多数情况下，国家大事是统治阶层商量好的，但在高度垄断、物质匮乏、百姓文化水平低的社会里，要成就大事有赖于&amp;quot;天恩&amp;quot;。占卜术对&amp;quot;天意&amp;quot;的传达便于统一人心，因此成为愚民政策的手段之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儒学代替宗教
“决疑用卜”退出
官方显学变成民间隐学&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山
《养性延命录》
《悟真篇》
医
《黄帝内经》
《金匮要略》
《温病条辨》
命
占星
《果老星宗》
《紫微斗数》
四柱
《渊海子平》
《三命通会》
《穷通宝鉴》
《滴天髓》
《神峰通考》
《子平真诠》
相
《相理衡真》
《神相铁关刀》
《水镜神相》
《麻衣神相》
《柳庄相法》
《神相全编》
卜
《黄金策》
《卜筮正宗》
《梅花易数》
纳甲筮法，梅花易数，三式（六壬，奇门遁甲，太乙神数）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞伏说 卦气说 纳甲说 爻辰说&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金钱起卦法
《葬经》郭璞&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《推背图》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《皇极经世》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《灵棋经注》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《六壬大全》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《经》与《传》
《经》分为《上经》三十卦 《下经》三十四卦&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《传》
共七种十篇 十篇称“十翼”
《彖》上下篇
《象》上下篇
《文言》
《系辞》上下篇
《说卦》
《杂卦》
《序卦》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;河图用十个黑白圆点表示阴阳、五行、四象。北方：一个白点在内，六个黑点在外，表示玄武星象，五行为水。
东方：三个白点在内，八个黑点在外，表示青龙星象，五行为木。
南方：二个黑点在内，七个白点在外，表示朱雀星象，五行为火。
西方：四个黑点在内，九个白点在外，表示白虎星象，五行为金。
中央：五个白点在内，十个黑点在外，表示时空奇点，五行为土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太极 太初 太一
太有至的意思&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无阳则阴无以生，无阴则阳无以化&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;阳盛&amp;quot;表现为：身体机能过度活跃，精神亢进，损耗体内液体，内热，口渴、大便燥结、烦躁不安等。&amp;ldquo;阳虚&amp;quot;表现为：身体机能衰退，活力减弱，内寒，症状是疲乏无力、畏寒肢冷、盗汗、大便稀溏等。&amp;ldquo;阳虚则寒&amp;rdquo;，阳气虚损，阳不能制约阴，则阴相对偏盛而出现寒象。&amp;ldquo;阴虚则热&amp;rdquo;，阴液不足，阴不能制约阳，则阳相对偏亢而出现热象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少阴和少阳是事物的初始状态，较为稳定。少阳是阳性逐渐增加而达到阴阳平衡的状态，少阴是阴性逐渐增加而达到阴阳平衡的状态。太阳与太阴分别是阳极与阴极的表现，是事物发展的终极状态，不稳定，即将产生变化，向相反的方向运动。这也是常说的&amp;quot;物极必反&amp;quot;的道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天地定位
山泽通气
雷风相薄
水火不相射&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乾三连
坤六断
震仰盂
巽下断
坎中满
离中虚
艮覆碗
兑上缺&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一事只一卜
无事不要试卦
心意已决之事不卜，可凭借智慧做判断之事不卜
有疑则卜，无疑则不卜&lt;/p&gt;</description></item><item><title>连音</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E8%BF%9E%E9%9F%B3/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 18:52:11 +0800</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E8%BF%9E%E9%9F%B3/</guid><description>&lt;h4 id="连音"&gt;连音
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;在韩文的单字中，如果前面的字有子音为韵尾，而后面的字是以“ㅇ”为开头的母音字时。因为在母音前面的“ㅇ”不发音，所以，前面的韵尾会移到后面子音“”的位置，和后面的母音连在一起发音，所以称为“连音”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如： 한국어 [한구거] 밤에[바메]&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;什么是韵尾？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;子音在母音前发音的情况和在母音后发音的情况2种。在母音后，即在音节末尾发音的子音叫做韵尾&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nán ㄴ + ㅏ + ㄴ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难 닌&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;单韵尾 是由一个子音形成的韵尾。如 각,난&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;双韵尾 是由两个子音形成的韵尾。如 값,젊&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子音作为韵尾可以理解成不发音但是做出口型，类比英语的辅音，如下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表音 韵尾&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㄱ ㄱ ㅋ ㄲ ㄳ ㄺ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，舌根处顶住软颚处，急速停住。如:악 啊（急停）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㄴ ㄴ ㄵ ㄶ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，相当于加汉语拼音en，如：안 啊恩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㄷ ㄷ ㅅ ㅈ ㅊ ㅌ ㅎ ㅅ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，当气流通过时，舌尖贴住上齿龈，不让气流通过所形成的声音。如：받 趴(急停)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㄹ ㄹ ㄺ ㄼ ㄽ ㄾ ㅀ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，舌尖保持不动，让气流从舌尖的两侧通过，类似于汉语儿化音。如：알 啊儿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㅁ ㅁ ㄻ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，双唇紧闭，气流从鼻子出来。发生的位置在鼻子。如：암 arm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㅂ ㅂ ㅍ ㄼ ㅄ ㄿ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，双唇阻住气流，快速闭嘴所形成的声音，是气流被双唇阻塞所发出的声音。如：압 up&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㅇ ㅇ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，舌根顶住软颚，堵住气流，让气流从鼻腔通过，声带振动成鼻音。和汉语中的ng音相似。如： 앙 啊eng&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㅅ ㅈ ㅊ ㅌ ㅎ ㅆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为韵尾发音都发上述的&amp;quot;ㄷ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㅋ ㄲ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为韵尾发音都发上述的&amp;quot;ㄱ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㅍ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为韵尾发音都发上述的&amp;quot;ㅂ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㄳ ㅄ ㄵ ㄽ ㄾ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㄳ 发音时，不发ㅅ 音，只发ㄱ 音。但是，当其后有母音相连时，双韵母ㄳ 中左边的ㄱ 仍发为单韵尾，而右边的ㅅ 则和其后的母音相拼，成为后一个音节的首音(变成重音)。如果其后不是接的母音，那么就将后面的子音变为重音&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如： 몫[목] 몫을[목쓸]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​ 넋[넉] 넋을[넉쓸]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​ 없다[업따]&lt;/p&gt;</description></item><item><title>韵尾</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E9%9F%B5%E5%B0%BE/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 18:52:11 +0800</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E9%9F%B5%E5%B0%BE/</guid><description>&lt;h4 id="韵尾"&gt;韵尾
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;什么是韵尾？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;子音在母音前发音的情况和在母音后发音的情况2种。在母音后，即在音节末尾发音的子音叫做韵尾&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nán ㄴ + ㅏ + ㄴ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难 닌&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;单韵尾 是由一个子音形成的韵尾。如 각,난&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;双韵尾 是由两个子音形成的韵尾。如 값,젊&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;子音作为韵尾可以理解成不发音但是做出口型，类比英语的辅音，如下。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表音 韵尾&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㄱ ㄱ ㅋ ㄲ ㄳ ㄺ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，舌根处顶住软颚处，急速停住。如:악 啊（急停）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㄴ ㄴ ㄵ ㄶ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，相当于加汉语拼音en，如：안 啊恩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㄷ ㄷ ㅅ ㅈ ㅊ ㅌ ㅎ ㅅ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，当气流通过时，舌尖贴住上齿龈，不让气流通过所形成的声音。如：받 趴(急停)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㄹ ㄹ ㄺ ㄼ ㄽ ㄾ ㅀ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，舌尖保持不动，让气流从舌尖的两侧通过，类似于汉语儿化音。如：알 啊儿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㅁ ㅁ ㄻ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，双唇紧闭，气流从鼻子出来。发生的位置在鼻子。如：암 arm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㅂ ㅂ ㅍ ㄼ ㅄ ㄿ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，双唇阻住气流，快速闭嘴所形成的声音，是气流被双唇阻塞所发出的声音。如：압 up&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㅇ ㅇ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，舌根顶住软颚，堵住气流，让气流从鼻腔通过，声带振动成鼻音。和汉语中的ng音相似。如： 앙 啊eng&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㅅ ㅈ ㅊ ㅌ ㅎ ㅆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为韵尾发音都发上述的&amp;quot;ㄷ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㅋ ㄲ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为韵尾发音都发上述的&amp;quot;ㄱ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㅍ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为韵尾发音都发上述的&amp;quot;ㅂ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㄳ ㅄ ㄵ ㄽ ㄾ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㄳ 发音时，不发ㅅ 音，只发ㄱ 音。但是，当其后有母音相连时，双韵母ㄳ 中左边的ㄱ 仍发为单韵尾，而右边的ㅅ 则和其后的母音相拼，成为后一个音节的首音(变成重音)。如果其后不是接的母音，那么就将后面的子音变为重音&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如： 몫[목] 몫을[목쓸]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​ 넋[넉] 넋을[넉쓸]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​ 없다[업따]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㄻ ㄺ ㄼ ㄿ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㄻ发音时，只发右边的ㅁ音,左边的ㄹ不发音。但是，当其后有母音相连时，双韵尾ㄻ中左边的ㄹ发为单韵母ㄹ，而右边的ㅁ则和后边的子音相拼，成为后一音节的首音。会有特殊情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;젊다[점따] 젊어[절머]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;삶다[삼따] 잚아[살마]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㄶ ㅀ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个双韵母单独发音时，分别发为单韵尾(左边的音)，而右边的不发音。但是当母音和某些子音与之相拼时，读音会发生变化。具体变化如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.双韵尾ㄶ ㅀ的后面接子音ㄱ,ㄷ,ㅈ时，左边的ㄴ,ㄹ分别发单韵母ㄴ,ㄹ音。而后边的ㅎ与ㄱ,ㄷ,ㅈ结合，分别变为ㅋ,ㅌ,ㅊ.（变为送气音）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;많다[만타]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.双韵尾ㄶ ㅀ的后面接子音ㄴ,ㅅ时，左边的ㄴ,ㄹ分别发单韵母ㄴ,ㄹ音。而后边的ㅎ不发音，但松音ㅅ要变成紧音ㅆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;많니[만니] 많습니다[만씁니다]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.双韵尾ㄶ ㅀ的后面接母音时，ㄴ,ㄹ分别与其后的母音相拼，发为其声母，而ㅎ则消失&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;많아[마나]&lt;/p&gt;</description></item><item><title>复合母音</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%A4%8D%E5%90%88%E6%AF%8D%E9%9F%B3/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 18:52:11 +0800</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%A4%8D%E5%90%88%E6%AF%8D%E9%9F%B3/</guid><description>&lt;h4 id="复合母音"&gt;复合母音
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;复合母音（11个）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㅑ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，先发“ㅣ”的半音，在紧接着发完整的ㅏ音，发音接近“ya”的音，发音时，“ㅣ”的音是起头音，要轻柔且短，“ㅏ”的音则较清楚且重。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㅕ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，先发“ㅣ”的音，再快速发“ㅓ”,接近“药”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㅛ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，先发“ㅣ”的音，再快速发“ㅗ”,接近“药喔”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㅠ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，先发“ㅣ”的音，再快速发“ㅜ”,接近“呦喔”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㅒ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，先发“ㅣ”的音，再快速发“ㅐ”,接近“耶”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㅖ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，先发“ㅣ”的音，再快速发“ㅔ”,接近“耶”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㅘ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，先发“ㅗ”的音，再快速发“ㅏ”,接近“哇”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㅙ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，先发“ㅗ”的音，再快速发“ㅐ”,接近“ㅚ”音同way&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㅝ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，先发“ㅜ”的音，再快速发“ㅓ”,接近“沃”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㅞ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，先发“ㅜ”的音，再快速发“ㅔ”,接近“ㅚ”音同way&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㅢ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发音时，先发“ㅡ”的音，再快速发“ㅣ”,接近恶意连起来读&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>子音</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%AD%90%E9%9F%B3/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 18:52:11 +0800</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%AD%90%E9%9F%B3/</guid><description>&lt;h4 id="第三课子音"&gt;第三课子音
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;韩语的子音的分类：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩语的子音共19个，依照发音方式的不同分为：&lt;span style="color: blue"&gt;平音，送气音，重音&lt;/span&gt;三种。在韩语的平音中，有5个子音，分别有它相对应的气音以及重音。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;平音 ㄱ ㄴ ㄷ ㄹ ㅁ ㅂ ㅅ ㅇ ㅈ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气音 ㅋ ㅌ ㅍ ㅊ ㅎ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重音 ㄲ ㄸ ㅃ ㅆ ㅉ&lt;/p&gt;
&lt;h5 id="平音"&gt;平音
&lt;/h5&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㄱ 与汉语中声母‘g’(介于k)的发音相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;가 거 고 구 그 기 개 게 괴 귀&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㄴ 与汉语中的声母里‘n’的发音相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나 너 노 누 느 니 내 네 뇌 뉘&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㄷ 与汉语中的声母里‘d’（介于t）的发音相似&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;다 더 도 두 드 디 대 데 되 뒤&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㄹ 与汉语中声母里‘l’的发音相似，但不完全相同。韩语里的ㄹ 舌尖要轻轻弹一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;라 러 로 루 르 리 래 레 뢰 뤼&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㅁ 与汉语中声母‘m’发音相似&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;마 머 모 무 므 미 매 메 뫼 뮈&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㅂ 与汉语中声母‘b’(介于p)发音相似&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;바 버 보 부 브 비 배 베 뵈 뷔&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㅅ 与汉语中声母‘s’(介于c)发音相似&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사 서 소 수 스 시 새 세 쇠 쉬&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㅈ 与汉语中声母‘z’（介于c 介于j）发音相似&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;자 저 조 주 즈 지 재 제 죄 쥐&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㅇ 做子音时，不发音，起装饰作用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;아 어 오 우 으 이 애 에 외 위&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ㅎ 与汉语中的声母‘h’发音相似&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하 허 호 후 흐 히 해 헤 회 휘&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id="送气音"&gt;送气音
&lt;/h5&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ㅊ ㅈ是平音，ㅊ是气音，音似‘c‘，cà&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ㅋ ㄱ是平音，ㅋ是气音，音似‘k‘，kà&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ㅌ ㄷ是平音，ㅌ是气音，音似‘t‘，tà&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ㅍ ㅂ是平音，ㅍ是气音，音似‘p’，pà&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id="重音"&gt;重音
&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;重音在发音的时候，声带的肌肉时用力且呈紧绷的状态&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ㄲ 가 - 까 （卡 - 尬）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ㄸ 다 - 따 （塔 - 大）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ㅃ 바 - 빠 （怕 - 霸）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ㅆ 사 - 싸 （擦/撒 -csà）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ㅉ 자 - 짜 （撒/za -zsà）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>单母音</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%8D%95%E6%AF%8D%E9%9F%B3/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 18:52:11 +0800</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%8D%95%E6%AF%8D%E9%9F%B3/</guid><description>&lt;h4 id="第二课单母音"&gt;第二课单母音
&lt;/h4&gt;&lt;h4 id="母音总表"&gt;母音总表
&lt;/h4&gt;&lt;h5 id="单母音10个"&gt;单母音（10个）
&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;ㅏ ㅓ ㅗ ㅜ ㅡ ㅣ ㅐ ㅔ ㅚ ㅟ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;아 어 오 우 으 이 애 에 외 위&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母音书写的时候需要+子音‘ㅇ’，此时‘ㅇ’不发音，只发母音的音，‘ㅇ’起装饰作用。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id="复合母音11个"&gt;复合母音（11个）
&lt;/h5&gt;&lt;h4 id="单母音10个-1"&gt;单母音（10个）
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ㅏ ：韩国语ㅏ的发音与汉语韵母à相似，但韩国语ㅏ的位置较汉语稍微靠后&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ㅓ ：嘴巴张开，开口的程度，比ㅏ发音时的小，汉语中‘bo，po，mo’的韵母‘Ò’（哦e）和此音类似。（注：区别于汉语拼音“e”）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ㅗ ：双唇一旦拢成圆形后就不要改变口型 （哦喔）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ㅜ ：嘴巴微张开度最小，嘴唇往外搓成圆形，发出像“ù”的音&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ㅡ ：汉语中没有与之相对应的发音。但发‘zi，ci，si’时，韵母‘i’与‘ㅡ’较相似。（注意发音与‘ㅓ’区分）嘴巴咧开，以发i的嘴型发‘饿’。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ㅣ ：与汉语“ì”（亿）的发音相似。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ㅐ ：发出接近“ae”（爱）的音。（注：不要和汉语中ai发音混淆）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ㅔ ：发音的方式和发“ㅐ”音相似，但是嘴巴张开的程度比较小。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ㅚ ：发音时，先做“o”的音口型，同时快速发“e”的音。音同way。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ㅟ ：发音时，先发“ㅜ”的音，同时快速滑向“ㅣ”的单母音，嘴型和汉语中的“ü”很相似，但是有个滑动。音同we（喂i）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>第一课韩语</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%AF%BE%E9%9F%A9%E8%AF%AD/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 18:52:11 +0800</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E8%AF%BE%E9%9F%A9%E8%AF%AD/</guid><description>&lt;p&gt;韩语：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母音(元音)21个，子音(辅音)19个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母音利用&amp;quot;天，地，人&amp;quot;的形象创造出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天 · 天圆&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地 — 地平&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人 | 人直&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衍生出 &amp;hellip;&amp;hellip; 等&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本子音&amp;rsquo; &amp;hellip;.&amp;rsquo; 是根据人的发音器官的模样创造出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牙音（像人的牙根）：衍生出&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舌音（像人的舌头）：衍生出&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唇音（像嘴唇）：衍生出&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;齿音（像牙齿的侧面）：衍生出&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喉音（像人的喉咙）：衍生出&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="韩文的结构"&gt;韩文的结构
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;1.子音（辅音）+母音（元音）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H a&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.子音（辅音）+母音（元音）+韵尾（子音）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H a n&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="韩语的词汇"&gt;韩语的词汇
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;韩语词汇分为汉字词（70%），固有词（20%），外来词（10%）三个部分&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;汉字词：源于汉字，后被融入韩国语词汇体系中，发音与汉语发音类似&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如：（社会） （学校）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图书馆） （故乡）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;固有词：韩国本身具有的词汇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如：（人） （眼） （看）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;外来词：由汉语以外的其他语种融入韩国词汇，与原词读音相近的词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如：（香蕉） （公共汽车）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​ （电脑）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id="韩语语法特点"&gt;韩语语法特点
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;汉语是孤立语，它的语法关系主要通过语序表现。韩语属于&lt;span style="color: blue"&gt;粘着语&lt;/span&gt;，它的语法关系主要是通过附着在单词后面的助词和词尾的变化来表示的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;韩语是以动词结束的语言。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;韩语的句子结构是：&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;主语+目的语（宾语）+叙述语（谓语）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我 书 看了&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>